%TODO
%chnage - for --- where needed
%check for good figures wrapping wrapping

\input{header.tex}
\input{eskdx.tex}

\begin{document}
%\listoffigures


\setcounter{page}{6}
\tableofcontents

\section*{ПЕРЕЛІК УМОВНИХ СКОРОЧЕНЬ}
\addcontentsline{toc}{section}{ПЕРЕЛІК УМОВНИХ СКОРОЧЕНЬ}
\par ПЗ -- програмне забезпечення
\par БД -- база даних
\par Java EE -- Java Enterprise Edition
\par Java ME -- Java Mobile Edition
\par Java SE -- Java Second Edition
\par J2EE -- Java 2 Enterprise Edition
\par J2SE -- Java 2 Standard Edition
\par J2ME -- Java 2 Mobile Edition
\par JVM -- Java Virtual Machine
\par JIT -- Just In Time
\par AOT -- Ahead of Time
\par JCP -- Java Community Process
\par SDK -- Software development kit 
\par ORM -- Object-relational mapping
\par SQL -- Structured Query Language
\par UI -- User interface
\par GNU -- GNU's Not Unix (акронім)
\par GPL -- GNU General Public License
\par MIT -- Massachusetts Institute of Technology
\par DOM -- Document Object Model
\par HTML -- HyperText Markup Language
\par CSS -- Cascading Style Sheets
\par XML -- eXtensible Markup Language
\par XPath -- XML Path Language
\par CDN -- Content delivery network
\par AJAX --  Asynchronous JavaScript and XML
\par ASF -- Apache Software Foundation 

\par СКБД -- Система керування базою даних
\par API -- Application programming interface
\par JPA -- Java Persistence API
\par GUI -- Graphical User Interface
\par UML -- Unified Modelling Language
\par MCC(MVCC) -- Multiversion concurrency control

\par EIP -- Enterprise Information Portal
\par IBM -- International Business Machines
\par JSR -- Java Specification Request
\par WSRP -- Web Services for Remote Portlets
\par CMS -- Content Management System 
\par ECM -- Enterprise Content Management
\par WCM -- Web Content Management 
\par DAM -- Digital Asset Management
\par DMS -- Document Management System

\par ODMA -- Open Document Management API
\par LDAP -- Lightweight Directory Access Protocol
\par WebDAV -- Web Distributed Authoring and Versioning
\par SOAP -- Simple Object Access Protocol
\par CSCW -- Computer Supported Cooperative Work

\par HTTP -- Hypertext Transfer Protocol
\par HTTPS -- Hypertext Transfer Protocol Secure
\par VPN -- Virtual Private Network
\par CGI -- Common Gateway Interface
\par TCP/IP -- Transmission Control Protocol/Internet Protocol
\par SMTP -- Simple Mail Transfer Protocol
\par FTP -- File Transfer Protocol

\par MVC -- Model-View-Controller
\par РСКБД -- Реляційна система керування базами даниx
\par ACID -- Atomicity, Consistency, Isolation, Durability

\par EAV -- Entity Attribute Value Model 
\par UI -- User Interface
\par JDBC -- Java Database Connectivity
\par JMX -- Java Management Extensions
\par JMS -- Java Message Service
\par RPC -- Remote procedure call
\par RMI -- Remote Method Invocation
\par CORBA -- Common Object Request Broker Architecture

\par UML -- Unified Modeling Language
\par SHA -- Secure Hash Algorithm
\par JSP -- JavaServer Pages
 
\par WYSIWYG -- What You See Is What You Get


\section*{ВСТУП}
\addcontentsline{toc}{section}{ВСТУП}
В нас час важливою економічною точкою опори для будь-якої комерційної організації є наявність певних факторів, які визнають чітку позицію компанії на ринку. До всіх цих чинників можна віднести багато варіантів, зокрема:
\begin{itemize}
\item капітал підприємства;
\item матеріальна база;
\item технічна база;
\item кваліфікований персонал;
\item місце підприємства на внутрішньому і зовнішньому ринку;
\item наявність сучасних засобів виробництва та ведення бізнесу;
\item та інші.
\end{itemize}

Тому кожний розділ ведення бізнесу повинний бути детально розглянутий та впроваджений у життя. 
Але якщо подивитися із точки зору програмного забезпечення, то на даному етапі розвитку цивілізації, якісне ПЗ відіграє напевно найбільш важливу роль. 
Адже не можливо зараз утримувати всі дані в паперовому вигляді, не можливо відсилати друковані листи, чи спілкуватися тільки по телефоні і взнавати новини компанії тільки при зустрічі. 
У наш стрімкий час розвитку, новини міняються із колосальною швидкістю, тому встигнути за всім просто не можливо без певного програмного продукту. 
\par Уявіть собі інформатор, який сповіщає будь-які для Вас новини чи корисну інформацію в зручний для Вас час, при цьому вміє фільтрувати і аналізувати дані із попередніх запитів. 
Також на даний момент важко уявити не можливість спільної роботи над документами, над електронними таблицями. 
Дані технології вже давно використовуються людьми і підприємствами, починаючи від найменших де працює двоє людей, до величезних із кількістю працівників більше ста тисяч. 
Але для цього всього використовуються дуже багато технологій, які важко налаштувати і потребують великих витрат на підтримку.
Тому було розроблено багато сервісів і додатків, які полегшують роботу в мережі для підприємств.
\par Дане ПЗ використовується у всіх нішах нашого життя, починаючи від шкіл і лікарень, закінчуючи величезними корпораціями з будівництва космічних кораблів. 
Тому розробити універсальний продукт, який забезпечить всі вимоги, просто не можливо. 
Для кожної сфери існують свої нюанси.
\par Цікавою нішею для дослідження стало корпоративне програмне забезпечення для малого і середнього бізнесу.
 На даний момент існує багато програмних продуктів для комерційних цілей, проте вони здебільшого розраховані на великі корпорації і підприємства.
Тому використання їх для менших фірм просто не доцільно, або дуже складно із фінансової сторони (витрати на підтримку передують вигоді).
Як відомо, на ринку до цих пір зберігається тенденція на попит на корпоративне програмне забезпечення, яке б відповідало вимогам малого і середнього бізнесу, і в той же час було практично придатним для використання у великих корпоративних цілях


\input{section1.tex}
\input{section2.tex}
\input{section3.tex}
\input{economic.tex}
\input{safety.tex}


\section*{ВИСНОВКИ}
\addcontentsline{toc}{section}{ВИСНОВКИ}
Завдяки сучасним технологіям і корпоративним стандартам, розвиток розробки комерційних продуктів виріс дуже стрімко. 
Зокрема сюди і відноситься відносно молодий напрямок -- це розробка корпоративних порталів. 
Було встановлено стандарти щодо розробки додатків і аплікацій -- це дало можливість добитися легкої інтеграції і взаємодії. 
Проведено порівняльний аналіз щодо існуючих систем та виділено їх основні переваги та недоліки.

\par Значну увагу акцентовано на технологіях які використовуються в продуктах і впроваджено найбільш вдалі рішення. Досліджувана структура включає в себе передові технологічні можливості розробки комерційних продуктів засобами Java Enterprise Edition.

\par Також вичерпно розглянуто економічну ефективність від розробки даного програмного продукту. Наведено аргументи щодо доцільності впровадження ПЗ на ринок, обраховано витрати на розробку та загальний очікуваний прибуток. Розглянуто мережевий граф процесу розробки ПЗ.

\par В розділі охорона праці розглянуто основні небезпечні та шкідливі фактори, які мають або можуть мати місце в процесі роботи. Також значну увагу зосереджено на організаційно-технічних заходах, які в свою чергу направлені на усунення чи зменшення впливу шкідливих факторів. Визначено оптимальні метеорологічні умови, які будуть підтримуватися в приміщенні. Встановлено загальні правила з техніки безпеки, які необхідно виконувати при роботі з ЕОМ. Запропоновані заходи з охорони праці, направлені на профілактику травматизму та професійних захворювань, а також на покращення умов праці.


%%% Bibliography
\renewcommand{\refname}{СПИСОК ПОСИЛАНЬ НА ДЖЕРЕЛА}
\begin{thebibliography}{99}
\bibitem{portlet2} http://www.jcp.org/en/jsr/detail?id=286 -- стандарт портлетів Java Portlet 2.0
\bibitem{portlet1} http://www.jcp.org/en/jsr/detail?id=168 -- стандарт портлетів Java Portlet 1.0
\bibitem{} http://www.oracle.com/ -- специфікація мови програмування Java.
\bibitem{google} http://google.com - пошук доступної в інтернеті інформації
\bibitem{servlet_api} http://tomcat.apache.org/tomcat-5.5-doc/ -- специфікація сервлетів
\bibitem{jquery_usage} http://w3techs.com/technologies/overview/javascript\_library/all -- використання jQeury
\bibitem{pz_nung_edu_ua} http://pz.nung.edu.ua/ -- сайт кафедри ПЗАС
\bibitem{intranetno} http://www.intranetno.ru/ -- бізнес рішення на базі SaaS, PaaS
\bibitem{EAV} http://en.wikipedia.org/wiki/Entity-attribute-value\_model -- EAV модель
\bibitem{} http://www.springsource.org/ --  Spring framework
\bibitem{} http://www.java.com/en/about/ -- <<Learn About Java Technology>>. Oracle inc.
\bibitem{} http://java.sun.com/javase/licensees.jsp -- Java SE ліцензії використання.
\bibitem{} http://www.oracle.com/en/javahistory/ -- TechMetrix Research (1999). Історія мови Java.
\bibitem{} http://www.langpop.com/ -- Популярність мов програмування. 2012, травень.

%books
\bibitem{} Gosling, James; and McGilton, Henry (May 1996). The Java Language Environment.
\bibitem{} Руденко В.Д., Макарчук О.М. Практичний курс інформатики. -- К.: Фенікс, 2001. -- 370 с.
\bibitem{} Верлань А.Ф., Апатова Н.В. Інформатика. -- К.: Форум, 2000. -- 223 с.
\bibitem{} Алексеев В.Е. Вычислительная техника и программирование: Практикум по программированию. -- М.: Высш.шк., 1991. -- 400 с.
\bibitem{} Нотон Патрик, Шилдт Герберт. Полный справочник по Java.: Пер. с англ.: -- К.: Диалектика, 1997.
\bibitem{} Магические зерна Sun. COMPUTER WORLD Киев, №29-30 (19 августа 1998) с.10.
\bibitem{} Бишоп Д., Эффективная работа: Java 2. -- СПб.: Питер; К.: Издательская группа BHV, 2002. -- 592с.: ил. 
\bibitem{} Вебер Д., Технология Java в подлиннике: пер. с англ. -- СПб.: БХВ – Петербург, 2001. – 1104 с ил.
\bibitem{} Капор М., Java для всех. Санкт-Петербург, 1997. -200 с.
\bibitem{} Мильвидский А. М. Введение в Java. 1998. 250 с.




%general
\bibitem{}  Вовк Р.Б., Шекета В.І. Методичні вказівки до дипломного проектування – Івано-Франківськ: ІФНТУНГ, 2010. - 44с.



%economic
\bibitem{} Макро-Економіка / під. ред. Базилевич В.Д. -- К. :  Знання 2007р. – 688с.
\bibitem{} Загальна економіка / під. ред. Радіонова І. Ф. -- К. :  Абетка-НОВА  2007р. – 367с.

%afety part
\bibitem{}  Калічак О.В., Стеліга І.І., Кулик М.П, Воєвідко І.В. -- Охорона праці. Методичні вказівки для дипломного проектування. Івано - Франківськ. Факел.2008- 82 с.
\bibitem{safety_light} ДБН В.2.5-28-2006 -- Природне і штучне освітлення
\bibitem{safety_gost_25861} ГОСТ 25861-83 -- Машины вычислительные и системы обработки данных. Требования по электрической и механической безопасности и методы испытаний
\bibitem{safety_gost_air} ГОСТ 12.1.005-88 -- Общие санитарно-гигиенические требования к воздуху рабочей

\bibitem{safety_g_1} ГОСТ 12.2.032-78 -- ССБТ. Рабочее место при выполнении работ сидя. Общие эргономические требования.
\bibitem{safety_g_2} НПАОП 0.00-1.28-10 -- Правила охорони праці під час експлуатації електронно-обчислювальних машин
\bibitem{safety_g_3} ДСан ПіН 3.3.2.007-98 -- Державні санітарні правила і норми роботи з візуальними дисплейними терміналами електронно-обчислювальних машин
\bibitem{safety_vogon_nakaz} http://zakon2.rada.gov.ua/laws/show/z0554-04 -- наказ №151 від 02.04.2004 -- Про затвердження типових норм належності вогнегасників 


\end{thebibliography}

\newpage
\ESKDstyle{empty} %page without any style

\vspace*{\fill}
\begin{center}
ДОДАТКИ	
\end{center}
\vspace*{\fill}

\appendix
\addcontentsline{toc}{section}{ДОДАТКИ}

\section*{ДОДАТОК А}

\newcommand\mycontinue{\noindent\makebox[\linewidth][r]{{Продовження додатку А}}\afterpage{\mycontinue}}
\afterpage{\mycontinue}



\subsection*{Домен для мапінгу даних}
\lstinputlisting[language=Java]{code/Worker.java}

\subsection*{Контроллер даних}
\lstinputlisting[language=Java]{code/WorkerController.java}

\subsection*{Сервіс для збереження даних}
\lstinputlisting[language=Java]{code/UserService.java}

\subsection*{Інтерфейс для збереження даних користувача}
\lstinputlisting[language=Java]{code/DomainUserIntarface.java}

\subsection*{Вигляд створення для користувача}
\lstinputlisting[language=Java]{code/create.jspx}

\subsection*{Вигляд для показу даних про}
\lstinputlisting[language=Java]{code/show.jspx}


\let\mycontinue\relax % disable text

\section*{БІБЛІОГРАФІЧНА ДОВІДКА}
\addcontentsline{toc}{section}{БІБЛІОГРАФІЧНА ДОВІДКА}
{\bf ТЕМА ДИПЛОМНОГО ПРОЕКТУ: <<Розробка програмного та алгоритмічного забезпечення багатофункціональної корпоративної системи для спільної роботи, управління документами і проектами засобами Java EE>>}
\vspace{30 mm}
\par Обсяг пояснювальної записки:\noindent\underline{\makebox[1.0in][c]{98}} аркушів

\vspace{60 mm}

\par Дата закінчення проекту   \noindent\underline{\makebox[1.0in][c]{15 травня}} 2012 р.
\vspace{10 mm}
\par Підпис студента-дипломника \noindent\underline{\makebox[1.0in][c]{}}

\newpage
\begin{center}
\bf{АОТАЦІЯ}
\end{center}

\par В дипломному проекті розроблено корпоративну систему для управління документами, користувачами, проектами з можливістю спільної роботи. Визначено основні аспекти, що впливають на створення програмного продукту. Розроблено серверну і користувацькі частини порталу.
\vspace{10 mm}
\par КЛЮЧОВІ СЛОВА: корпоративний портал, сумісна робота, документація, Java EE, Spring Framework.

\newpage
\begin{center}
\bf{АОТАЦИЯ}
\end{center}

\par В дипломном проекте разработана корпоративная система для управления документами, пользователями, проектами из возможностью совместной работы. Определены основные аспекты, влияющие на создание программного продукта. Разработана серверная и пользовательские части портала.
\vspace{10 mm}
\par КЛЮЧЕВЫЕ СЛОВА: корпоративный портал, совместная работа, документация, Java EE, Spring Framework.


\newpage
\begin{center}
\bf{ANNOTATION}
\end{center}

\par In a diploma project there was developed a corporate system for document management, users, projects with collaboration ability. Provided main aspects that influence on creation of software. Developed server and user part of portal.
\vspace{10 mm}
\par KEY WORDS: corporate portal, collaboration, documentation, Java EE, Spring Framework.

\end{document}

