\input{header.tex}
\input{eskdx.tex}


\begin{document}
%\fontsize{14}{14pt}\selectfont

\maketitle


\tableofcontents


%\section*{Вступ}
%\addcontentsline{toc}{section}{Вступ}
%Текст вступу
%
%\section{Заголовок}
%Здесь основной текст работы\cite{BookRef, ArticleRef, LinkRef}.


\section{Вступ}
В нас час важливою енономічною точкою опори для будь-якої комерційної організації є наявність певних факторів, які визнають чітку позицію компаннії на ринку. До всіх цих чинників можна віднести багато варіантів, зокрема:
\begin{enumerate}
\item Капітал підприємства;
\item Матеіальна база;
\item Технічна база;
\item Кваліфікований персонал;
\item Місце підприємства на внутрішньому і зовнішньому ринку;
\item Наявність сучасних засобів виробництва та ведення бізнесу;
\item та інші.
\end{enumerate}

Тому кожний розділ ведення бізнесу повинний бути детально розглянутий та впроваджений у життя. 
Але якщо подивитися із точки зору програмного забезпечення, то на даному етапі розвитку цивілізації, якісне ПЗ відіграє напевно найбільш важливу роль. 
Адже не можливо зараз утримувати всі дані в паперовому вигляді, не можливо відсилати друковані листи, чи спілкуватися тільки по телефоні і взнавати новини компанії тільки при зустрічі. 
У наш стрімкий час розвиктку, новини міняються із колосальною швидкістю, тому успіти за всім просто не можливо без певного програмного продукту. 
Уявіть собі інформатор, який сповіщає будь-які для Вас новини чи корисну інформацію в зручний для Вас час, при цьому вміє фільтрувати і аналізувати дані із попередніх запитів. 
Також на даний момент важко уявити не можливість спільної роботи над документами, над електронними таблицями. 
Дані технології вже давно використовуються людьми і підприємствами, починаючи від найменших де працює двоє людей, до величезних із кількістю працівників більше ста тисяч. 
Але для цього всього використовуються дуже багато технологій, які важко налаштувати і потробеють великих витрат на підтримку.
Тому було розроблено багато сервісів і додатків, які полегшують роботу в мережі для підприємств.
\par Дане ПЗ використовується у всіх нішах нашого життя, починаючи від шкіл і лікарень, закінчуючи величезницими корпораціями з будівництва космічних кораблів. 
Тому розробити універсальний продукт, який забезпечить всі вимоги, просто не можливо. 
Для кожної сфери існують свої нюанси.
\par Цікавою нішою для дослідження стало корпоративне прогрмне забезпечення для малого і середнього бізнесу.
 На даний момент існує багато прогрмного забезпечння для комерційних цілей, проте вони здебільшого розраховані на великі 


Розглянемо більш детально пункт про наявність сучасних засобів ведення бізнесу. Кожна компанія, рано чи пізно, стикається із проблемою ведення обліку своїх працівників, колоборативної роботи, ведення фінансів, інформаційний портал та інші корисні розділи.





В наш час алгоритми зайняли одну із важливіших ніш нашого життя. Вони застосовуються всюди, починаючи від звичайних калькуляторів, і закінчуючи мільйонами серверів корпорації Google і  Facebook. Алгоритми дають змогу економити мільярди доларів на устаткування і на робочій силі. Тому можна сміло стверджувати, що алгоритми --- це основа програмування.
\par Проте дуже важко стати спеціалістом із алгоритмізація без спеціальних автоматизованих систем, які особливо досить широко використовуються у вищих навчальних закладах. Для прикладу це ejudge, PCMS2, Contester, Executor, PC2. Проте в них є свої недоліки. Одні із них платні, інші не мають відповідної підтримки. Тому було вирішено розробити аналог таких систем для автоматизованого тестування.

\subsection{Постановка задачі}
Метою даної роботи є розробка програмного продукту, який би міг в автоматичному режимі тестувати користувачів. Мається на увазі те, що любий, для прикладу студент, користувач буде мати можливість тестуватися у даній системі. Це буде відбуватися наступний чином: користувач заходить на спеціальний сайт, вибирає задачу, завантажує умову задачі, ознайомлюється із технічними параметрами (ліміт на час виконання, ліміт на пам'ять, тип вхідних і вихідних даних, тощо...) і представляє системі розв'язок у виді вихідних кодів. При цьому у системі повинні бути закладені тести із розв'язком, і система їх повинна автоматично звірити із тестами, які будуть згенеровані під час виконання програми користувача. При цьому потрібно передбачити всі варіанти помилок (помилка компіляції, помилкова відповідь, перевищено ліміт на виконання і т.д.). 
\par Це все повинно буде відбуватися через веб інтерфейс. Щоб не бути залежним від платформи, яку використовує користувач та щоб завжди для користувача була доступна найновіша версія продукту.



\section{Технічний огляд програмного продукту}
Перш за все потрібно було вирішити за допомогою яких технологій буде реалізована дана система. Я поділив систему на дві категорії. Перша - це те що представляється для користувача. В моєму випадку - це інтерактивний веб сайт, де доступна можливість перегляду новин (адміністратору і додовання), завантаження задач, відправлення задач на перевірку. Реалізована система коментування.
\par А серверна частина буде відповідати за отримання задачі, її запуск в певному chroot середовищі (з міркувань безпеки сервера) з подальшою компіляцією задачі і перевіркою на правильність проходження тестів.

\subsection{Веб інтерфейс користувача}
Для створення веб сайту я використав ряд технологій. Сюди входять: PHP, MySQL, HTML, CSS. 
\par Для початку я створив макет сайту у растровому редакторі GIMP. 
\par Я приблизно намалював всі майбутні блоки, які будуть використовуватися на сайті. Потім цей шаблон я зверстав використовуючи мову розмітки HTML і каскадну таблицю стилів CSS. Але поки сайт був статичний. Для <<чистоти есперименту>> я перевірив зверстаний макет на w3c валідаторі \cite{w3c}. Всі тести було пройдено успішно, при чому навіть без попереджень (warning).
\par Далі я приступив до розробки головного компоненту системи, це моделі сайту (engine). Я прийняв рішення все робити за допомогою ООП (об'єктно орієнтоване програмування). І звичайно доречно було користуватися патероном MVC (model view controller), який досить широко використовується при розробці як невеличких так і крупних веб проектів, або проектів, де відбувається <<спілкування>> із клієнтом через інтерфейс (GUI).
\par Я прикинув собі структуру майбунього сайту на листочку і почав його розробку. Я вирішив робити <<user friendly>> посилання, тому перш за все створив файл .htaccess і вписав в нього правило mod\_rewrite.

\begin{lstlisting}[language=PHP]
RewriteEngine on

RewriteCond %{REQUEST_FILENAME} !-f
RewriteCond %{REQUEST_FILENAME} !-d

RewriteRule ^(.*)$ index.php?rt=$1 [L,QSA]
\end{lstlisting}

Звідcи добре видно, що задані правила, які дадуть нам можливість працювати із адресом типу http://example.com/news/view/id/1, а в істинності скріпт буде отримувати змінну \$rt. І вже її я розбираю в php, витягую звідти всі потрібні мені параметри. Перший параметр - це мій контролер, другий - це подія (action). В моєму прикладу це news та view відповідно. Далі я розбираю інші параметри, записуючи їх в асоціативний масив, і получаю до них доступ через ключ. Для прикладу я запрошую ключ id, мені повертається значення 1. Можна задавати довільну кількість параметрів.

\subsection{Програмна оболонка} 
Як відомо, php це не повністю об'єктно орієнтована мова програмування, навідміну від JAVA для прикладу. Тому доступ до класів відбувається через деяку точку входу. У моєму випадку це завжди буде файл index.php. 

\subsubsection{index.php} 
Даний файл служить тільки  для загрузки мого роутера (створює екземпляр класу router.class.php), та таких значень змінних як, абсолютний шлях до директорії із файлами, та повний шлях на веб сайт. Включає файл init.php для роботи із класами.




\section*{Висновок}
\addcontentsline{toc}{section}{Висновок}
Текст висновку

%%% Bibliography
\catcode`"\active\def"{\relax}
\bibliographystyle{gost780s}
\bibliography{bibliography}{}
\end{document}
